
.\" $Id: pppd.8,v 1.1.1.1 2002/07/18 10:40:12 hhyoon Exp $
.\" SH section heading
.\" SS subsection heading
.\" LP paragraph
.\" IP indented paragraph
.\" TP hanging label
.TH PPPD 8
.SH 이름(NAME)
pppd \- 점대점 통신 규약  daemon
.SH 간추려 쓰기(SYNOPSIS)
.B pppd
[
.I tty_name
] [
.I speed
] [
.I 옵션
]
.SH 설명(DESCRIPTION)
.LP
점대점 통신 규약 (Ponit-to-Point Protocol)은 직렬(serial) 점대점 연결된 
상태에서 datagram의 전송하는 방법을 제공한다. 
PPP는 다음과 같은 세부분으로 구성된다. 첫째, 직렬(serial) 연결 상에서
데이타 그램의 캡슐화를 위한 방법, 둘째, 확장가능한 Link Control Protocls(LCP)
그리고 서로 다른 네트워크-계층 프로토콜들 간에 연결설정을 위한 네트워크 제어 
프로토콜 계열(NCP) 등이다.
.LP
캡슐화 책략(encapsulation scheme)은 커널에서 드라이버 코드(driver code)에 의해 
주어진다.
.B pppd
는 기본적인 연결 제어 프로토콜(LCP), 확인을 지원하고, 인터넷 프로토콜( IP;
여기에서는 IP 제어 프로토콜로 불리워지는 IPCP)을 설정하고 연결을 설립하기 
위한 네트워크 제어 프로토콜(NCP)를 제공한다.
.SH 주로 사용되어지는 옵션(FREQUENTLY USED OPTIONS)
.TP
.I <tty_name>
명명되어진 장치와 통신한다. 문자열 "/dev/"는 필요에 따라 <tty_name>앞에 붙여
진다. 만약 장치가 명명되지 않았거나 제어할 터미널이 주어진다면 
.I pppd
는 제어할 터미널을 사용하게 될 것이고 백그라운드에서 이것을 실행하기 위해
fork하지 않을 것이다. 
.TP
.I <speed>
는 baud rate로써 10진 상수를 취한다. NetBSD나 4.4BSD와 같은 시스템상에서는
어떤 속도로도 명시될 수 있다. 다른 시스템(예를들어 Sunos)에서는 제한된 
속도들의 집합에 따른다.
.TP
.B asyncmap \fI<map>
<map>로 비동기적 문자 지도(async character map)를 설정한다. 이 지도는 제어
문자들이 serial line상에서 제대로 받아지지 않는다는 것을 나타낸다.
.I pppd
는 송신측에 2바이트 escape 문자열로서 이 문자들을 보낼 것을 요구할 것이다.
Argument 는 각 비트의 문자가 escape 문자를 나타내는 32비트 16진수이다.
Bit 0 (00000001) 는 문자 0x00를 나타냄.
bit 31 (80000000) 는 문자 0x1f 혹은 '^_'를 나타냄.
만약 다중 \fBasyncmap\fR 옵션들이 주어진다면 그값은 함께 OR연산된다.
만약 어떤 \fBasyncmap\fR option도 주어지지 않는다면, 어떤 async character map 
도 받는쪽에서 타협되지 않을 것이고 이로인해 상대측에서는 \fI모든\fR 제언 
문자들을 제외할 것이다.
.TP
.B auth
는 네트워크 패킷이 보내지거나 받아들이기를 승인하기 전에 상대측이 확인 
되기를 요구한다.
.TP
.B connect \fI<p>
는 실행 명령이나 serial line을 설정하기 위한 \fI<p>\fR에 의해 명시되어지는  
쉘 명령을 사용한다. 이 script는 전형적으로 모뎀에서 다이얼하거나 remote ppp 
session을 시작할때 사용되어지는 chat(8) 프로그램을 사용한다. 
.TP
.B crtscts
는 serial port상에서 data의 흐름을 제어하기 위해 하드웨어의 흐름 (즉, RTS/CTS )
을 
제어하기 위해 사용되어진다. 
\fBcrtscts\fR 나 \fB\-crtscts\fR option 주어지지 않는다면, serial port를 위한 
하드웨어 흐름 제어의 설정은 바뀌지 않은 채 남았있다.
.TP
.B defaultroute
기본 설정 라우트를 게이트웨이로서 상대측(the peer)을 사용함으로써 시스템의 
라우팅 테이블에 추가하고, 그 때 IPCP 협약이 성공적으로 완성된다. 
PPP접속이 끊기면 이 라우트 목록은 제거된다.
.TP
.B disconnect \fI<p>
실행 명령이나 \fIpppd\fR가 연결을 끊은 후에 \fI<p>\fR에 의해 명시되는
쉘명령을 수행한다. 예를 들어 이 script는 하드웨어 모뎀 제어 신호들이 
사용되어질 수 없을때 모뎀의 접속을 끊도록 모뎀에 명령을 줄 수 있다.
.TP
.B escape \fIxx,yy,...
어떤 문자들이 전송상에서 제외되어져야 한다는 것을 명시한다.(상대측에서 
비동기 제어 문자 지도(async control character map)에 그것을 제외하던지 
말든지 상관하지 않고). 제외될 문자들은 콤마들에 의해 분리되는 16진수들의 
리스트로 명시된다. 제어 문자들이 표시되어지는 것을 허용하는 
\fBasyncmap\fR option과는 달리, 거의 어떤 문자는 \fBescape\fR option 
으로 명시될 수 있다는 것에 주의하라. 제외되지 않을 수 있는 문자들은 16진수로  
0x20 - 0x3f 혹은 0x5e까지의 값을 가지는 문자들이다.
.TP
.B file \fI<f>
화일<f>로부터 옵션들을 읽는다.(형식은 아래에 표기되어 있다.)
.TP
.B lock
\fIpppd\fR 가 serial 장치의 외부 접근을 방지하기 위해 UUCP-style lock 
file을 생성한다. 
.TP
.B mru \fI<n>
협약(Negotiation)을 위해 <n>까지 MRU[Maximum Receive Unit] value를 설정한다.
.I pppd
가 상대측에게 <n>보다 많은 패킷을 보내지 않도록 요구한다. 최소 MRU값은 
128이다. 기본설정 MRU 값은 1500이다. 296이라는 값은 느린 연결 상태에
권장된다.(40 Bytes는 TCP/IP + 256 Bytes는 데이타) 
.TP
.B mtu \fI<n>
MTU [Maximum Transmit Unit] 값을 \fI<n>\fR까지 설정한다. 상대측(the peer)이 
MRU negotiation에 따라 보다 작은 값을 요구하는 한, \fIpppd\fR은 커널
네트워킹 코드가 PPP 네트워크 인터페이스를 통해 \fIn\fR bytes보다 많지 않은
data packet을 보내도록 요구할 것이다.
.TP
.B netmask \fI<n>
interface netmask를 decimal dot 개념(예를 들어 255.255.255.0)의
32비트 netmask인 <n>으로 설정한다. 만약 이 옵션이 주어지면, 그 명시된
값은 기본설정된 netmask와 OR연산된다. 기본설정된 netmask는 협약된 
remote IP address에 기반을 두고 선택된다. 즉 remote IP address의 클래스에 
알맞은 네트워크 mask이며, 동일한 네트워크 상에 있는 시스템안에 비점대점
네트웍크 인터페이스의 netmask와 OR연산되어진다.
.TP
.B passive
LCP(Link Control Protocol)에서 "passive"옵션이 사용가능하다. 
이 옵션을 사용하면, 
.I pppd
는 접속을 초기화하려 할 것이고, 만약 상대측으로부터 어떠한 응답이 없으면
.I pppd
는 (끝내기를 하는 대신에) 상대측으로부터 유효한 LCP 패킷을 마냥 기다린다.
.TP
.B silent
이 옵션을 가지면
.I pppd
는 (구버젼의 \fIpppd\fR에서의 'passive'옵션처럼)
상대측으로부터 오는 유효한 LCP 패킷이 받아질 때 까지 접속을 초기화하려는
LCP패킷들을 전송하지 않을 것이다.  
.SH 옵션(OPTIONS)
.TP
.I <local_IP_address>\fB:\fI<remote_IP_address>
Local이나 remote 인터페이스 IP 주소들을 설정한다. 둘 중 하나를 설정하지 
않아도 된다. IP주소는 호스트 이름이나 십진수와 점으로 명시될 수 있다.
(예를들어 150.234.56.78). 기본 설정된 local 주소는 ( 
.B noipdefault
옵션이 주어지기까지는) 그 시스템의 (첫) IP 주소이다. Remote주소는 
어떤 옵션이라도 명시되지 않는다면 상대측으로부터 얻어질 것이다. 
대체로 이 옵션은 요구사항은 아니다. 만약 local, remote IP 주소가 
이 옵션으로 명시된다면  
.I pppd
는 
.B ipcp-accept-local,
.B ipcp-accept-remote
옵션이 각각 주어지기까지는 IPCP개념상으로 상대측으로부터 다른 값을 갖지 않는다.
.TP
.B -ac
Address/Control압축 협약을 사용 불가하게 한다. (기본적으로 사용 
불가하도록 설정된다. 즉, Address/Control field의 압축이 불가하게 
되어진다.)
.TP
.B -all
LCP와 IPCP를 위한 어떠한 다른 옵션을 사용할 수 없으며, 기본적으로 설정된
값만을 사용하겠다는 옵션이다.
.TP
.B -am
asyncmap 협약을 불가하게 하고, 기본 설정된 asyncmap을 사용하겠다는 
옵션, 즉 모든 제어 문자들을 제외시킨다.
.TP
.B -as \fI<n>
.B asyncmap \fI<n>
과 동일한 개념의 옵션이다.
.TP
.B bsdcomp \fInr,nt
상대측에서 packet들을 보낼때 최대 코드 크기인  \fInr\fR bits의 크기로 
BSD-Compression 기술(scheme)을 사용하여 압축해서 보내도록하며, 최대 
코드 크기인 \fInt\fR bits로 보내어지도록 하는 옵션이다.
만약  \fInt\fR 가  명시되지 않는다면, \fInr\fR값으로 주어진 것이 
\fInt\fR값으로 기본 설정된다.  9에서 15까지의 범위안에 값이 
\fInr\fR과 \fInt\fR의 값으로 사용될 수 있다. 이보다 큰 범위의 값은 
압축율은 좋으나 compression dictionary들을 위해 커널의 메모리를 많이 
사용하게 한다. 상대적으로 \fInr\fR과  \fInt\fR의 값으로 0을 사용하면 
통신상에서 압축이 이뤄지지 않는다.
.TP
.B \-bsdcomp
압축하지 않게 하는 옵션. \fBpppd\fR 는 BSD-Compress 기술로 패킷을 압축하지 않게
하는 옵션이다.
.TP
.B +chap
상대에게 CHAP [Cryptographic Handshake Authentication Protocol] 
확인(authentication)를 사용함으로써 보안을 위해 자신임을 확인하도록 
하는 옵션.
.TP
.B -chap
CHAP를 사용하는 확인 절차를 허용하지 않겠다는 옵션.
.TP
.B chap-interval \fI<n>
만약 이옵션이 주어지면, 
.I pppd
는 <n>초마다 상대측에 CHAP을 이용하는 확인 작업을 재시도하게 하는 옵션. 
.TP
.B chap-max-challenge \fI<n>
CAHP 을 시도 전송하는 회수 <n>의 최대수를 제어하는 옵션. (기본설정 10).
.TP
.B chap-restart \fI<n>
CHAP 확인을 매 <n>초마다 다시 시작하게 하는 옵션. ( 먼저의 시도에 대한 time out
으로 재전송). (기본설정은 3)
.TP
.B -crtscts
serial port상에서 하드웨어 흐름 제어(예 RTS/CTS)를 불가하게 하는 옵션. 
만약 \fBcrtscts\fR, \fB\-crtscts\fR option 어느 것도 주어지지 않는다면,
serial port에 대한 하드웨어 흐름제어는 바뀌지 않은 채로 남아 있게된다.
.TP
.B -d
debugging level을 높인다(\fBdebug\fR option과 동일하다).
.TP
.B debug
Debugging level을 높인다.(same as \fB\-d\fR).
만약 이 옵션이 주어진다면, \fIpppd\fR 는 보내고 받은 모든 
제어 패킷의 내용들을 읽을 수 있는 형태로 log된다.
이 패킷들은 facility \fIdaemon\fR 과 level \fIdebug\fR을 가지는 syslog를 
통해 log되어진다. 이 정보는 /etc/syslog.conf 를 적당히 셋팅함으로 화일로 
저장할 수 있다(syslog.conf(5)를 보라).  
.TP
.B \-defaultroute
\fBdefaultroute\fR option을 사용 불가하게 하는 옵션. 
시스템 관리자는 일반 사용자들이 \fIpppd\fR 을 이용하여 기본적으로 설정된 
라우트를 만드는 것을 방지하기 위해 /etc/ppp/options 화일안에 이 옵션을 
둘 수 있다.
.TP
.B -detach
Background process로 fork되지 않게 하는 옵션.(otherwise
.I pppd
will do so if a serial device other than its controlling terminal is
specified).
.TP
.B dns-addr \fI<n>
이 옵션은 도메인 네임 서버를 위해 IP address 혹은 address들을 설정한다.
이것은 Microsoft Windows client들에 의해 사용되어진다. Primary DNS address
는 dns-addr옵션의 첫번째 instance에 의해 명시된다. Secondary DNS address는
두번째 instance에 의해 명시된다.
.TP
.B domain \fI<d>
확인을 목적으로 local host name에 domain name <d>를 덧붙인다. 예를 들어
만약 gethostname()이 porsche라는 이름을 return했는데 이것이 도메인 네임
으로 갖추어진 이름이 porsche.Quotron.COM이라면, Quotron.COM을
도메인 네임으로 하기위해 이 옵션을 사용할 것이다.
.TP
.B -ip
IP address 협약(negotiation)을 사용불가하게 하는 옵션. 이 옵션이 
사용된다면, remote IP address는 options 화일에나 혹은 command 
line상에서 이 옵션을 이용하여 명시해야만 한다.
.TP
.B +ip-protocol
IPCP, IP protocol들을 사용가능하게 하는 옵션. 이것은 기본 조건이다. 이
옵션은 기본설정이 -ip-protocol일때만 필요되어지는 옵션이다.
.TP
.B -ip-protocol
IPCP, IP 프로토콜들을 사용불가하게 하는 옵션이다. 이 옵션은 만약에
IPCP protocol을 사용하는 client가 혼돈되어지는 것을 원하지 않거나 
IPX protocol을 알아먹는 client를 사용하는 것이라면 이 옵션은 그 때 
사용되어질 것이다.
.TP
.B +ipx-protocol
IPXCP, IPX protocol을 사용하게 하는 옵션. 사용하는 시스템의 커널이 IPX를 
지원한다면 기본 조건이다. 만약 기본설정이 -ipx-protocol로 되어 있다면 이 
옵션이 필요하다. 만약 사용하는 시스템의 kernel이 IPX protocol을 지원하지 
않는다면 이 옵션은 아무런 영향도 미치지 않는다.
.TP
.B -ipx-protocol
IPXCP, IPX protocol들을 사용불가하게 하는 옵션. IPXCP protocol을 사용함으로
혼란이 생기는 것을 원하지 않거나 IP protocol을 알아먹는 client를 사용한다면
그때 이옵션을 사용할 수 있다. 
.TP
.B ipcp-accept-local
이 옵션을 사용하면, 
.I pppd
는 마치 local IP address로 옵션에 명시된 것처럼 상대측의 정보(idea)를
시스템의 local IP address로 받아들인다.
.TP
.B ipcp-accept-remote
이 옵션을 사용하면, 
.I pppd
는 마치 remote IP address로 옵션에 명시된 것처럼 상대측의 정보(idea)를 
시스템의 remote IP address로 받아 들인다.
.TP
.B ipcp-max-configure \fI<n>
IPCP 설정요청(configure-request)을 위한 전송(transmission)들의 최대 회수를 
<n>으로 설정하는 옵션.(default 10)
.TP
.B ipcp-max-failure \fI<n>
configure-Reject들을 보내기 시작하기전에 되돌려 보내진 IPCP configure-NAK들의 
최대회수를 <n>으로 설정한다(default 10).
.TP
.B ipcp-max-terminate \fI<n>
IPCP terminate-request의 전송의 최대회수를 <n>으로 설정(default 3).
.TP
.B ipcp-restart \fI<n>
IPCP의 재시작 간격을 <n>초로 설정한다(재전송을 위한 time out).
.TP
.B ipparam \fIstring
는 여분의 매개변수(parameter)로 ip-up과 ip-down script들을 제공한다.
만약 이 옵션이 주어지면, 주어진 \fIstring\fR은  6번째 매개변수(parameter)로 그
script에 주어진다.
.TP
.B ipx-network \fI<n>
IPXCP configure request frame안에 있는 IPX network number를 <n>으로 설정하는
옵션. 기본적으로 설정된 값(default)은 없다. 만약 이 옵션이 주어지지 않는다면
network number는 상대측으로부터 얻어지게 된다.만약 상대측이 network number를 
가지고 있지 않다면 IPX protocol은 시작되지 않을 것이다. 이 수는 16진수이며, 
0x와 같은 것을 16진수 앞에 사용하지 않고 숫자만 입력한다. 
이것은 \fIipxcp-accept-network\fR option과 관련있다.
.TP
.B ipx-node \fI<n>:<m>
IPX node number를 설정하는 옵션. <n>,<m> 이 두개의 node number는 콜론
으로 각각 구분된다. 첫번째 숫자<n>은 local node number이고, 두번째 <m>
은 상대의 node number이다. 각 node number는 16진수 이고, 10개의
의미있는 숫자의 최대수로 한다
ipx network상에서 node number들은 유일해야만 한다.
기본적으로 설정된 값은 없다. 만약 이 옵션이 명시되지 않았다면 상대측
으로부터 얻어지는 node number를 사용한다. 이 옵션은 
\fIipxcp-accept-local\fR 와 \fIipxcp-accept-remote\fR 옵션들과 관련 있다.
.TP
.B ipx-router-name \fI<string>
라우터의 이름을 설정하는 옵션. 이것은 string이며, information data로
상대측에 보내어진다.
.TP
.B ipx-routing \fI<n>
라우팅 프로토콜이 이 옵션에 의해 받아지도록 설정하는 옵션.
\fIipx-routing\fR의 하나 이상의 instance가 명시될 수도 있다.
'\fInone\fR' option(0)은 ipx-routing의 단지 하나의 instance로 명시될 수 있다. 
그 값이 \fINONE\fR의 값으로 \fI0\fR을, \fI2\fR \fIRIP/SAP\fR의 값으로
\fI2\fR를, \fINLSP\fR의 값으로 \fI4\fR를 줄 수 있다.
.TP
.B ipxcp-accept-local
ipx-node 옵션에 명시된 node number에 대한 상대측의 NAK를 받아들인다.
만약 node number가 '0'이 아닌 값으로 명시된다면, 기본 설정된 값대신에
주어진 값을 사용하게 한다. 만약 이 옵션을 사용한다면 상대측이 node number
의 entry를 무시(override)하도록 허용하는 것이 된다.
.TP
.B ipxcp-accept-network
ipx-network option에 명시된 network number를 위해  상대측의 NAK를 
받아들인다. 만약 network number가 '0'이 아닌 값이 명시된다면, 기본 
설정값대신 주어진 값을 사용한다. 만약 이 옵션이 사용되어진다면 상대측이
node number의 entry를 무시(override)하도록 허용하게 된다.
.TP
.B ipxcp-accept-remote
configure request frame 안에 명시된 상대측의 network number를 사용하는
옵션. 이 node number는 상대측을 위해 명시되고 이 옵션이 명시되지
않는다면, 상대측은 사용자가 명시했던 값을 강제로 사용하게 될 것이다.
.TP
.B ipxcp-max-configure \fI<n>
System이 보낼 IPXCP configure request frame의 최대수를 <n>으로 설정
하는 옵션. 기본설정 값은 10.
.TP
.B ipxcp-max-failure \fI<n>
Local system이 이 옵션을 거절(reject)하기 전에 local system이 보낼 IPXCP
NAK frame의 최대수를 설정한다. 기본설정값은 3.
.TP
.B ipxcp-max-terminate \fI<n>
local system이 상대측이 IPXCP terminate requets frame들에 귀기울이지
않고 있는 것을 알기 전에 IPXCP terminate request frame의 최대수를 
설정한다. 기본 설정값은 3이다.
.TP
.B kdebug \fIn
kernel-level PPPdriver안에 debugging code를 사용가능하게 하는 옵션.
변수 \fIn\fR 는 다음의 값들의 합이다. 1은 일반적 debugging message
를 enabel시키는 값, 2는 받은 패킷의 내용이 인쇄되어지도록 요청하는 
값이고, 4는 전송된 패킷의 내용이 인쇄되도록 요청하는 값이다.
.TP
.B lcp-echo-failure \fI<n>
이 옵션이 주어진다면, 만약 \fIn\fR LCP echo-request들이 유효한
LCP echo-reply를 받지 않은채 보내어진다면, \fIpppd\fR 는 
상대측이 죽은 것으로 가정할 것이다. 이런일이 발생하면,\fIpppd\fR은 
그 접속을 종료하게 된다. 이 옵션의 사용은  \fIlcp-echo-interval\fR 
parameter의 값으로 '0'이 아닌 값을 필요한다.
이 옵션은 하드웨어 modem 제어 라인이 불가한 상태 즉, modem의
접속이 끊겨진 상태와 같이 물리적인 접속이 끊어진 후에 \fIpppd\fR이 
종료되도록 사용되어질 수 있다.
.TP
.B lcp-echo-interval \fI<n>
이 옵션이 사용되어진다면, \fIpppd\fR은 상대측에게 매 \fIn\fR초마다
LCP echo-request frame을 보내게 된다. 리눅스 하에서, echo-request는
어떤 패킷도 \fIn\fR초동안 도착되어지지 않을때 보내어진다.
보통 상대측은 echo-reply가 보내질 때 echo-request를 보내야만 한다.
이 옵션은 상대측이 더이상 연결되어 있지 않다는 것을
알게 되도록 \fIlcp-echo-failure\fR option과 함께 사용되어질 수 있다.
.TP
.B lcp-max-configure \fI<n>
LCP configure-request 전송의 최대수를 <n>으로 설정하는 옵션.
기본설정값은 10.
.TP
.B lcp-max-failure \fI<n>
LCP configure-Reject가 보내지기 시작하기 전에 되돌려보내진
configure-NAK의 최대수를 <n>으로 설정하는 옵션. 기본설정값은 10.
.TP
.B lcp-max-terminate \fI<n>
LCP terminate-request frame의 전송회수를 최대 <n>까지 설정하는 옵션.
(기본설정값은 3).
.TP
.B lcp-restart \fI<n>
LCP의 재전송을 위한 time out, restart간격을 <n>초로 설정하는 옵션.
(기본설정값은 3).
.TP
.B local
modem 제어 라인을 사용하지 않는다 즉, modem을 통하지 않고 사용.
이 옵션을 이용하면,
.B pppd
는 모뎀으로부터의 CD (Carrier Detect) signal의 상태를 무시할 것이고,
DTR (Data Terminal Ready) signal의 상태를 바꾸지 않을 것이다. 
.TP
.B login
PAP를 사용함으로 상대측을 확인하기 위해 시스템의 password database를 사용하고,
그리고 시스템의 wtmp 화일에 사용자를 기록한다.
.TP
.B modem
Modem control line들을 이용한다. 이 옵션은 기본적으로 설정되며, 이 옵션을 
사용하면,
.B pppd
는 serial device를 열때(openning) (connect script가 명시되어지는한)
승인되어지는 모뎀으로부터 CD(Carrier Detect) 신호를 기다릴 것이다.
그리고 pppd는 connect script를 실행하기 전에 연결을 종료할때 DTR (Data
Terminal Ready) signal을 떨어뜨린다. 
Ultrix상에서는 이 옵션이 \fBcrtscts\fR옵션과 마찬가지로
하드웨어 흐름 제어를 의미한다.
.TP
.B -mn
magic number negotiation을 사용불가하게 만든다. 이 옵션을 사용하면,
.I pppd
는 looped-back line을 발견할 수 없다.
.TP
.B -mru
MRU [Maximum Receive Unit] negotiation을 사용불가하게 하는 옵션. 이 옵션을 
사용하면,
\fIpppd\fR 는 MRU의 기본설정값인 1500바이트를 사용한다.
.TP
.B name \fI<n>
확인을 목적으로 local system의 이름을 <n>으로 설정한다.
.TP
.B noipdefault
local IP address가 명시되어 있지 않을때 기본설정된 것을 사용불가하게 하는
옵션으로 가능하다면 호스트 이름으로부터 local IP address를 결정하기 위해서이다. 
이 옵션을 사용하면 상대측은 IP address가 옵션 화일이나 command line상에 
명확히 명시되어지는 한 IPCP 협약(negotiation)동안 local IP address를 주어야 한다.
.TP
.B -p
.B passive
옵션과 동일하다.
.TP
.B +pap
상대측에게 PAP를 사용하고 있는지 확인을 요구하는 옵션.
.TP
.B -pap
PAP를 사용해서 확인하는 것을 거부하는 옵션.
.TP
.B papcrypt
상대측의 정체를 확인하기 위해 사용되어지는 /etc/ppp/pap-secrets 화일
안에 있는 모든 비밀들은 암호화되어짐을 나타내는 옵션이고, pppd는 
/etc/ppp/pap-secrets 화일로부터 비밀에 대한 정체성을 갖는 password를
받지않아도 된다.
.TP
.B pap-max-authreq \fI<n>
PAP ahthenticate-request 전송회수의 최대수를 <n>으로 설정한다
(기본설정값 10).
.TP
.B pap-restart \fI<n>
PAP 재시작 간격을 <n>초로 설정한다(기본설정값 3).
.TP
.B pap-timeout \fI<n>

Set the maximum time that
.I pppd
가 상대측이 <n>초까지 PAP로써 자신을 확인하도록 기다리는 최대 시간을
설정한다(0을 주면 한정없이 기다린다).
.TP
.B -pc
프로토콜 필드의 compression negotiation을 disable시킨다(이것은
기본설정되어 있는 옵션이다. 다시말해 protocol field compression disabled이다).
.TP
.B persist
접속이 종결된 후에라도 pppd가 종료되지 않도록한다. 대신에 접속을 재개하기를
시도한다.
.TP
.B pred1comp
상대측이 지역 시스템에게 예언자(predictor)-1 compression에 의해 압축되어진
프레임들을 보내는 것을 요구할 것이다. 압축 프로토콜은 (메모리에) 적재되어야만하고
그렇지 않으면 이 옵션이 무시될 것이다.
.TP
.B -pred1comp
Predictor-1 compression을 허용하지 않는다. 마치 상대측이 이러한 compression
의 형태를 보내기를 원하고 지원하는 것처럼 Predictor-1 compression이 커널안에
정의되어진 것을 허용하지 않는다.
.TP
.B proxyarp
상대측의 IP 주소와 시스템의 이더넷 주소를 가지는 
이 시스템의 ARP[Address Resolution Protocol] 테이블에 entry를 추가시킨다.
.TP
.B \-proxyarp
\fBproxyarp\fR option을 제하는 옵션.  
\fIpppd\fR로 일반유저들이 프록시 ARP의 목록을 만드는 것을 방지하고자
하는 시스템 관리자는 이 옵션을 /etc/ppp/options 화일에 둠으로서 그렇게
할수 있다.
.TP
.B remotename \fI<n>
Authentication을 목적으로 리모트 시스템의 가상되어지는 이름을 <n>으로 한다.
.TP
.B +ua \fI<p>
상대측의 요청이 있다면 PAP[Password Authentication Protocol]을 이용하여
확인하도록 허용하고, 상대측에 보낼 패스워드와 사용자를 위해 화일 <p>를 사용한다. 
그 화일은 원격에서 접속한 사용자의 이름과 다시 새로운 줄에 입력될 원격접속할
패스워드를 포함한다. 그러나 이 옵션은 더 이상은 사용가치가 없다.
.TP
.B usehostname
강제로 확인을 할 목적으로 지역 시스템의 이름으로 호스트 이름을 사용하게 한다.
(
.B name
옵션을 덧 씌우는 옵션).
.TP
.B user \fI<u>
PAP를 사용해서 상대측에 이 기계를 확인시키기 위해 사용할 사용자의 이름을 <u>
로 설정한다.
.TP
.B -vj
Van Jacobson형의 TCP/IP 헤드 압축 negotiation을 사용하지 않게 하는 옵션
(기본 설정 값으로 아무런 압축도 사용하지 않는다.)
.TP
.B -vjccomp
Van Jacobsion 형의 TCP/IP header 압축 방법으로 Connection-ID 압축 옵션을
사용하지 않겠다는 옵션. 이 옵션을 사용하면, \fIpppd\fR 은  Van Jacobson
방식으로 압축된 TCP/IP header들에서 connection-ID byte를 빠뜨리지 않을 것이고, 
상대측에게 그렇게 하도록 요구하지 않을 것이다.
.TP
.B vj-max-slots \fIn
Van Jacobson TCP/IP header 압축과 풀기 코드에 의해 사용되어질 connection 
슬롯들의 수를 \fIn\fR로 설정한다. 그리고 \fIn\fR은 2와 16을 포함하는  그
사이의 값이어야 한다.
.TP
.B xonxoff
시리얼 포트 상에서 데이타의 흐름을 제어하기 위해 XON/XOFF와 같은 소프트웨어로
흐름 제어를 사용한다. 이 옵션은 현재 Linux system들에만 고안되어져 있다.
.SH OPTIONS FILES
옵션들은 명령어 라인에서와 마찬가지로 화일들로부터 획득되어질 수 있다.
.I pppd
는 command line에서 옵션을 찾기 전에 /etc/ppp/options와 ~/.ppprc로부터 읽는다.
하나의 옵션 화일은 단어별로 구문분석되고, white space(즉 스페이스,탭,개행문자)
들로 구분되어진다. 화이트 스페이스는 인용부호(")안에서 단어들 사이에 화이트 스페이
스는 구분자(delimeter)로 고려되지 않는다. 백슬래쉬(\\)는 다음에 오는 문자를 
인용한다. 해쉬(#)는 comment의 시작을 나타내고, 이것은 그 라인의 끝에 까지만 
코멘트로 인정한다.
.SH AUTHENTICATION
.I pppd
는 PPP가 접근하는 충분한 접근 제어를 갖는 시스템 운영자들이
네트워크나 서버의 보안에 위협적이지 않은 합법적인 사용자들에게 제공되어
질 수 있는 서버기계를 제공한다. 이것은 부분적으로 /etc/ppp/options 화일에
의해 제공되어진다. 시스템 운영자가  
.I pppd
가 실행될 때마다 확인을 요구하도록 하는 옵션들을 둘 수 있는 화일인
/etc/ppp/options 화일에 의해 제공되어지고, 부분적으로 PAP와 CHAP secret
화일에 의해 제공되어지며, 여기에는 시스템 운영자가 개개 유저들이 사용할
수 있는 IP 주소의 집합을 제한할 수 있다. 
.LP
.I pppd
의 기본적인 행동은 요청이 있으면 확인을 허용하는 것과 상대측으로부터 확인을 
요구하지 않는 것이다. 그러나  
.I pppd
는 확인을 하도록 사용되어질 수 있는 비밀을 가지고 있지않다면 특별한
프로토콜로 자체 확인을 허용하지 않는다.
.LP
확인은 비밀에 기반을 두며, 이것은 보안 화일들(/etc/ppp/pap-secrets for PAP, 
/etc/ppp/chap-secrets for CHAP)로부터 선택되어진다.
두개의 화일모두가 동일한 형식이며, 서버(상대측을 확인하는 서버)와 클라이언트
의 몇몇 조합들을 위한 비밀들을 저장할 수 있다.

.I pppd
는 서버와 클라이언트 둘 다일수 있고, 다른 프로토콜들이 두가지로 사용되어질수
있다는 것을 주의하라.
.LP
secrets 화일은 options 화일에서 처럼 단어별로 구문분석된다. 비밀은 클라이언트 
이름, 서버 이름,비밀 순으로 된 적어도 세 단어를 포함하는 한 라인으로 명시
되어진다. 동일한 라인위에 세 단어 다음에 따르는 단어들은 그 클라이언트를 
위한 접근 가능한 IP주소의 목록으로 받아들여진다. 만약 동일한 라인에 단지 
세 단어만 있다면, 이것은 어떤 IP 주소라도 좋다는 것으로 가정된다.
모든 IP 주소를 허용하지 않는 것은 "-"를 사용한다. 만약 비밀이 '@'로 시작한다면,
다음에 따라 오는 것이 비밀을 읽기 위한 것으로부터 화일의 이름이 될 수 있는 
것으로 가정된다(If the secret starts
with an `@', what follows is assumed to be the name of a file from
which to read the secret). 서버와 클라이언트의 이름으로서 "*"는 어떤
이름과도 매치(match)된다. 비밀을 선택할 때, \fIpppd\fR은 최적의 것을 갖는다.
즉, 가장적은 와일드 카드들을 가지는 것으로 한다.
.LP
이리하여 secrets 화일은 다른 호스트들을 확인하기 위해 사용되는 두 secrets를 
포함하고 거기다가 다른 호스트에 우리자신의 호스트를 확인시키기 위해 사용되는
비밀을 추가한다. 비밀에 사용되어지는 것은 host('local name')와 이것의 
상대측('remote name')의 이름에 근거해서 선택되어진다. 
그 local name은 다음과 같은 집합이다.
.TP 3 
만약 \fBusehostname\fR옵션이 주어진다면, local name은 (도메인이 주어진다면,
도메인이 추가된 이름을 가지는) 이 기계의 이름이다.
.TP 3 
그렇지 않고 만약 \fBname\fR 옵션이 주어진다면, 첫번째 \fBname\fR옵션의 
argument를 사용한다.
.TP 3
만약 local IP 주소가 호스트 이름과 함께 명시된다면, 그 이름을 사용한다.
.TP 3
그렇지 않다면 (호스트 도메인이 주어진다면 도메인과 함께 이 기계의 호스트 이름을 
사용한다.
.LP
PAP를 사용해서 자체 시스템을 확인하고자 할 때, 디폴트로 local name인 'user name'
이 있지만, \fBuser\fR옵션이나 혹은 \fB+us\fR옵션으로 설정한다.
.LP
Remote name은 다음과 같이 설정된다.
.TP 3
만약 \fBremotename\fR 옵션이 주어지면, 옵션에서 보여진 마지막 \fBremotename\fR의
argument를 사용한다.
.TP 3
만약 그렇지 않고 remote IP address가 호스트 이름으로 명시되어진다면,
그 호스트 이름 을 사용한다.
.TP 3
그렇지 않다면 remote name은 널(null) 스트링("")이다
.LP
secrets는 다음과 같이 PAP secrets 화일로부터 선택되어진다.
.TP 2
*
상대측을 확인하기 위해, secret(클라이언트와 함께) == username(PAP 
authenticate-request안에 명시되어진 username), 그리고 server == 
local name를 찾는다.
.TP 2
*
자체에서 상대측에게 확인하고자 할 때, secret(with client) == our username,
server == remote name을 찾는다.
.LP
PAP로 상대측을 확인할 때, ""의 비밀이 상대측에 의해 제공되어지는 어떤 password와 
매치(match)된다. 만약 password가 secret와 매치되지 않는다면, password는 
crypt()를 사용하여 암호화되고 다시 secret를 확인하게 된다. 이리하여 상대측을 
확인하기 위한 secrets는 암호화된 형태로 저장되어질 수 있다. 만약 
\fBpapcrypt\fR옵션이 주어진다면, 첫번째 암호화되지 않은 상태에서의 비교는 
보다 나은 보안을 위해 생략되어진다. 
.LP
만약 \fBlogin\fR옵션이 명시된다면, username과 password는 system password 
database를 상대로 확인되게 된다. 이리하여 시스템 운영자는 pap-secrets 화일을 
어떤 사용자들에게 PPP 접근을 허용하도록 그리고 각각의 사용자들이 사용할 수 
있는 IP address의 집합을 제한하도록 설정할 수 있다. 전형적으로 \fBlogin\fR 
옵션을 사용할 때 /etc/ppp/pap-secrets화일 안에 secret는 두곳에서 동일한 
secret를 가지는 것을 피하기 위해 ""일 것이다. 
.LP
Secrets는 다음과 같은 CHAP secrets화일로부터 선택되어진다.
.TP 2
*
상대측을 확인하기 위해, secret(클라이언트와 함께) == name(CHAP-Challenge 
message안에 명시된 name), 그리고 server == local name를 찾는다. 
.TP 2
*
상대측에게 우리의 자신을 확인시키기 위해, secret( with client) ==
local name, 그리고 server == name(CHAP-Challenge message안에 명시된 name)
을 찾는다.
.LP
확인은 IPCP(혹은 어떤 다른 Network Control Protocol)이 시작되기전에 만족할
만큼 완벽해야 한다. 만약 확인이 실패한다면, \fIpppd\fR은 (LCP를 닫음으로서)
접속을 종료하게 될 것이다. 만약 IPCP 가 접근할 수 없는 IP주소를 가진 remote
호스트에 대해서 접근을 시도한다면 IPCP는 닫혀질 것이다. IP packets들은 IPCP
가 열려있을 때만 보내지고 받아질 수 있다.
.LP
어떤 경우에 hosts들 자체에 대해 확인할 수 없는 어떤 호스트들에게 제한된
IP주소들의 집합 중에 하나를 이용하여 접속하는 것을 허용하는 것이 바람직하다.
일반적으로 local host가 확인을 요구할 때이더라도 그렇다. 
만약 상대측이 요청이 있을 때에 자체에 확인을 거절한다면, \fIpppd\fR은 username
과 password를 위한 공문자열(empty string)을 사용하는 PAP로 확인하는 것고 
동등한 것으로서 그것을 취한다.
이리하여 pap-secrets화일에 client와 password를 위한 empty string을 명시하는 
한 줄을 추가함으로서 자체를 확인하는 것을 거절하는 호스트들에게 제한된 접근
을 허용할 수 있다.
.SH ROUTING
.LP
IPCP negotiation이 성공적으로 완성되었을 때
.I pppd
는 ppp interface를 위해 local과 remote IP 주소들의 kernel에게 알린다.
이것은 연결된 끝의 host route를 만들기에 충분하다. 이 연결은 연결상호간에
IP packets들을 교환하는 것이 가능할 것이다.
다른 기계와의 ㅤ통신은 일반적으로 라우팅 테이블, ARP(Address Resolution 
Protocol) 테이블에 더 변형을 요구한다.
어떤 경우들에서는  이것은 \fIrouted\fR 혹은 \fIgated\fR 데몬들의 행동을 통해 
자동적으로 되어질 것이다. 그러나 거의 모든 경우에서 좀더 intervention이 
요구되어진다. 
.LP
때때로 ppp 인터페이스를 통해서만 Internet에 접속이 가능한 기계의 경우에서
처럼 remote host를 통해 기본 라우트(경로)를 추가하는 것은 바람직한 것이다.
\fBdefaultroute\fR옵션은 \fIpppd\fR이 IPCP가 있을 때 그와 같은 기본 
경로(default route)를 만들게 하는 원인이며, 연결이 종료되면 defualt route를 
지운다.
.LP
어떤 경우들에서는 proxy ARP를 사용하는 것이 바람직하다. 예를 들어, LAN에 
연결된 서버 기계상에서 다른 호스트에게 remote호스트와 통신하도록 허용하기 위해
서 proxy ARP를 사용하는 경우. \fBproxyarp\fR옵션은 \fIpppd\fR이 
point-to-point나 loopback interface가 아닌 ARP나 broadcast를 지원하는 
innterface를 갖는 remote host와 같은 subnet상에서 nettwork interface를 찾는 
원인이다. 만약 발견한다면, \fIpppd\fR은 ARP의 목록에 remote hosr의 주소와 
발견된 network interface의 하드웨어 주소를 영구히 기록한다.
.SH EXAMPLES
.LP
가장 간단한 경우,  두 기계의 시리얼 포트를 연결할 수 있고, 시리얼 포트 상에
\fIgetty\fR이 실행되고 있지 않다는 가정하에서
.IP
pppd /dev/ttya 9600 passive
.LP
와 같이 각각의 기계에 명령을 줄수 있다.
만약 한 기계가 \fIgetty\fR를 실행중에 있다면, \fIkermit\fR이나 \fItip\fR을 
첫번째 기계에 로그인 하기 위해 다른 기계상에서 실행할 수 있고, 
다음과 같이 명령을 줄 수 있다.
.IP
pppd passive
.LP
그러면 (접속이 끊겨지지 않은 것을 확신하는) 통신 프로그램에 빠져나오게 되고,
다음과 같이 명령을 한다. 
.IP
pppd /dev/ttya 9600
.LP
다른 기계에 로그인 하는 작업과 \fIpppd\fR을 시작하는 작업은 \fIchat\fR을 실행
하면서 \fBconnect\fR 옵션을 사용하여서 자동화할 수 있다.
예를들어,
.IP
pppd /dev/ttya 38400 connect 'chat "" "" "login:" "username"
"Password:" "password" "% " "exec pppd passive"'
.LP
(그러나 위에서 처럼 chat을 실행하는 것은 chat와 pppd의 변수 리스트 안에
패스워드를 보여진 채로 두게 된다는 것에 주의하라)
.LP
여러분의 시리얼 접속이 한 줄의 철사보다 복잡하다면, 여러분들은 
빠져나오기 위해서 조금의 제어 문자들을 정리해 볼 필요가 있다.
특히, \fBasyncmap a0000\fR을 사용함으로서  XON(^Q)와 XOFF(^S)로 빠져나오는 것은 
종종 사용되어진다. 만약 path가 telnet을 포함할 경우에는 
(\fBasyncmap 200a0000\fR처럼) ^]로서 빠져 나올 수 있다.
만약 접속한 경로가 rlogin을 포함한다면, rlogin client를 실행하고 있는 기계에서
\fBescape ff\fR옵션을 사용할 필요가 있다. 그러므로 많은 rlogin의 구현은 
투명하지 않다. 즉 많은 rlogin의 구현된 것들이 스트림으로부터 sequence
[0xff, 0xff, 0x73, 0x73, followed by any 8 bytes]를 제거할 것이다.
.SH DIAGNOSTICS
.LP
메세지들은 LOG_DAEMON을 이용하는 syslog 데몬에게 보내어진다. (이것은 원하는 
장치(facility)로서 정의된 매크로 LOG_PPP를 갖는 \fIpppd\fR을 재컴파일함으로서
무시되어질 수 있다.) Error과 debug 메세지들을 보기 위해서, 
보내고자 하는 출력 장치나 화일로 메세지가 가도록 /etc/syslog.conf
화일을 편집할 필요가 있다. 
.LP
\fBdebug\fR옵션은 모든 LCP, PAP, CHAP 혹은 IPCP 패킷들과 같이 로그인되기
위해 주고 받는 모든 제어 패킷들의 내용에 영향을 미친다(cause).
이런 것은 만약에 PPP negotiation이 성공하지 못했다면 유용할 수 있다(PPP의 
접속이 왜 성공하지 못했는지에 대한 것을 알 수 있다).
만약 debugging이 컴파일 시간에 있어진다면, \fBdebug\fR옵션은 로그인 되기 위한
다른 디버깅 메세지에도 영향을 미친다.
.LP
디버깅은 SIGUSR1을
.I pppd
process에게 보냄으로서 가동되거나 정지시킬 수 있다.
이 신호는 토글(toggle)로 작동된다.
.SH FILES
.TP
.B /var/run/ppp\fIn\fB.pid \fR(BSD or Linux), \fB/etc/ppp/ppp\fIn\fB.pid \fR(others)
Process-ID for \fIpppd\fR process on ppp interface unit \fIn\fR.
.TP
.B /etc/ppp/ip-up
IP 패킷들을 주고 받기 위한 접속이 있을 때, 실행되는 스크립트나 프로그램(즉
IPCP가 수행된다). 이것은 다음과 같은 매개 변수들고 함께 실행된다.
.IP
\fIinterface-name tty-device speed local-IP-address
remote-IP-address\fR
.IP
그리고 이것의 기본 입력과 출력(standard I/O) 그리고 \fB/dev/null\fR로 방향이 
재설정된 error 스트림들과 함께 실행된다.
.IP
이 프로그램 혹은 스크립트는 pppd와 같은 실질적이고 영향을 미칠 수 있는 user-ID
를 갖고 실행된다. 즉, 적어도 영향력이 있는 user-ID와 실질적인 user-ID는 
\fBroot\fR일 것이다. 이런 user-ID는 라우트(route)를 조작할 수 있으며, 특권을
가지는 데몬들(즉, \fBsendmail\fR)을 실행하는 등의 일을 할 수 있다. 
/etc/ppp/ip-up 와 /etc/ppp/ip-down 스크립트들이 여러분의 시스템의 보안과 타협
하지 않는다는 것에 주의하라.
.TP
.B /etc/ppp/ip-down
Link가 IP 패킷들 주고 받는데 더이상 유용하지 않을 때 실행되는 스크립트 혹은 
프로그램이다. 이 스크립트는 /etc/ip-up 스크립트의 효과들을 원상태로 돌려 놓는
데 사용되어질 수 있다. 이것은 ip-up스크립트에서와 동일한 매개 변수들을 사용함
원상태로 돌리고, 동일한 보안을 고려하는 적용시켜서 원상대로 돌린다.
그렇게 함으로 \fIpppd\fR와 같은 영향력있고 실질적인 user-ID로서 실행되어진다.
.TP
.B /etc/ppp/ipx-up
IPX packet들을 주고 받기 위한 접속이 성공적일때 실행되는 프로그램 혹은 스크립트.
(즉, IPX가 수행된다.) 이것은 다음과 같은 매개변수와 함께 수행된다.
.IP
\fIinterface-name tty-device speed network-number local-IPX-node-address
remote-IPX-node-address local-IPX-routing-protocol remote-IPX-routing-protocol
local-IPX-router-name remote-IPX-router-name ipparam pppd-pid\fR 
.IP
그리고 여기에 standard input, output 그리고 \fB/dev/null\fR로 출력되는 
error stream들과 함께 실행된다.
.br
local-IPX-routing-protocol과 remote-IPX-routing-protocol field은 다음 중
한 부분일 수도 있다.
.IP
RIP		RIP/SAP가 사용가 사용해야할 것을 가르키는 것.
.br
NLSP		NLSP가 사용해야할 것을 가르키는 것.
.br
RIP NLSP  	RIP/SAP와 NLSP가 사용해야할 것을 가르키는 것.
.br
.IP
이 프로그램 혹은 스크립트는 \fIpppd\fR과 동일하게 권한과 영향을 미칠 수 있는
user-ID로 실행되어야 한다. 즉, 적어도 라우트를 조작할 수 있으며, 특별한 
daemon들(예를 들어 \fBripd\fR)을 실행하는 등과 같이 이러한 실질적인 권한과 
영향을 미칠 수 있는 user-ID는 \fBroot\fR일 것이다.
/etc/ppp/ipx-up와 /etc/ppp/ipx-down script들의 내용들이 여러분의 시스템의
보안에 영향을 미치지 않도록 주의하라.
.TP
.B /etc/ppp/ipx-down
이것은 접속이 더이상 IPX 패킷을 주고 받는 것을 불가하게 할때 실행되어지는
프로그램/스크립트 이다. 이 스크립트는 /etc/ppp/ipx-up 스크립트의 효과를 
원래대로 할 때 사용되어질 수 있다. 이 ipx-up 스크립트로서 동일한 매개 변수
를 구동시킬 수 있고, 동일한 보안에 관련된 적용으로서 구동되며, \fIpppd\fR과
실질적으로 영향을 미칠 수 있는 user-ID들로서 실행될 수 있다.
.TP
.B /etc/ppp/pap-secrets
PAP 확인을 위한 사용자 이름들, 비밀번호들 그리고 IP 주소.
.TP
.B /etc/ppp/chap-secrets
CHAP 확인을 위한 이름들, 비밀들 그리고 IP 주소들.
.TP
.B /etc/ppp/options
사용자의 기본 설정 옵션들 혹은 명령어 라인에서 받아 들여지는 옵션을 읽기 전에를
읽혀지는
.I pppd
위한 시스템의 기본 설정 옵션들.
.TP
.B ~/.ppprc
명령어 라인(command-line)에서 받아 들여지는 옵션들을 읽기 전에 읽혀지는
사용자 기본 설정 옵션들.
.TP
.B /etc/ppp/options.\fIttyname
명령어 라인(command-line)상에서 읽기 전에 읽혀지는 시리얼 포트가 사용되어지기 
위한 시스템의 기본 설정 옵션들.
.SH SEE ALSO
.TP
.B RFC1144
Jacobson, V.
.I Compressing TCP/IP headers for low-speed serial links.
1990 February.
.TP
.B RFC1321
Rivest, R.
.I The MD5 Message-Digest Algorithm.
1992 April.
.TP
.B RFC1332
McGregor, G.
.I PPP Internet Protocol Control Protocol (IPCP).
1992 May.
.TP
.B RFC1334
Lloyd, B.; Simpson, W.A.
.I PPP authentication protocols.
1992 October.
.TP
.B RFC1548
Simpson, W.A.
.I The Point\-to\-Point Protocol (PPP).
1993 December.
.TP
.B RFC1549
Simpson, W.A.
.I PPP in HDLC Framing.
1993 December
.SH NOTES
다음의 신호(signal)들은 
.I pppd
프로세스에 보내어질 때 아래 명시된 효과들을 가진다.
.TP
.B SIGINT, SIGTERM
이 신호들은 \fBpppd\fR (LCP를 닫음으로서) 연결을 종료하도록 하고 시리얼
장치의 설정들을 원상태로 돌리고 끝내도록 한다.
.TP
.B SIGHUP
이 신호는 \fBpppd\fR 이 연결을 종료하도록 하고, 시리얼 장치의 설정들을 
원상태로 돌리고, 시리얼 장치를 닫도록 한다. 만약 \fBpersist\fR 옵션이 설정
되었다면, \fBpppd\fR은 시리얼 장치를 재개방하고 다른 연결을 시작하려 할 
것이다. 반면 \fBpppd\fR은 끝난다.
.TP
.B SIGUSR2
이 신호는 
.B pppd
가 압축을 재 교섭하도록 한다. 이것은 압축(compression)이 치명적인 압축풀기의
error의 결과로 사용 불가하게 된 이후에 압축을 다시 가능하게 할 수 있다.
BSD Compress scheme에서는 치명적인 압축 풀기 error들은 일반적으로 압축 혹은
다른 것의 구현에 버그를 가르킨다.

.SH AUTHORS
Drew Perkins,
Brad Clements,
Karl Fox,
Greg Christy,
Brad Parker,
Paul Mackerras (paulus@cs.anu.edu.au).

.SH TRANSLATOR
Isaac Yi (isaac1@soback.kornet.nm.kr, isaac1@unitel.co.kr, isaac@suro.dongguk.ac.kr)
